經濟部半導體產學攬才團赴星馬 台積電、聯電都去搶才
2023-03-31
https://udn.com/news/story/7240/7070713
為延續我國半導體國際競爭優勢，面對全球競相爭取優秀人才，經濟部工業局今年辦理三場次東南亞國家攬才團，於東南亞相關大學進行精準人才媒合，延攬知名理工大學人才「直接就業」或者「來台就讀」，進而充裕產學所需人才。 經濟部表示，首團於3月27日至3月31日由經濟部工業局攜手台灣半導體企業及半導體學院等院校，共同赴新加坡國立大學(NUS)、南洋理工大學(NTU)、馬來亞大學(UM)、拉曼大學(UTAR)等六所星馬頂尖學府辦理攬才活動，現場包括台積電（2330）、聯發科技（2454）、聯華電子（2303）、群聯電子（8299）、日月光半導體、瑞昱半導體（2379）、矽品精密、欣銓科技（3264）、台灣大學、成功大學、陽明交通大學、中山大學、高雄大學、臺北科技大學、高雄科技大學、正修科技大學等產學單位推廣台灣半導體學習與就業環境的優勢。 經濟部指出，此次攬才活動以我國企業及大學的需求客製化辦理，報名參與面試者相當踴躍，包含博、碩、學士優質人才，企業面談超過300人次，實體徵才現場互動相當熱絡，此外，工業局智慧電子學院亦與三所東南亞院校簽署國際人才策略合作備忘錄，開創半導體國際人才招募新管道。後續將持續追蹤半導體產業人才供需對接，精準適配企業職缺與人才履歷，期藉由完善延攬機制推升招攬國際人才之成效。 聯發科、日月光（3711）、聯電等業者表示，感謝此次活動完善國際攬才機制，建立台灣產業與東南亞優秀院校人才聯繫平台，展現台灣半導體產業如晶圓製造、IC設計及IC封測的國際市場競爭力，有助吸引全球高素質理工學子投入個人職涯規劃，體認台灣半導體就業是相當好的選擇，高度肯定此活動帶動的國際求才效益，促進產業持續正向發展。 經濟部表示，後續還將辦理二團攬才團，規劃納入菲律賓、越南、印尼、泰國、印度等人才素質屬性及與台灣風土民情相近的目標國家，強化攬才媒合成效，以厚實我國產業國際人才資料庫，鞏固台灣半導體國際領先地位。 瑞昱半導體 東南亞 經濟部